# Описание задания

1. Развернуть инстанс в вашем гугл облаке.  
Тип инстанса по желанию  
https://docs.ansible.com/ansible/latest/modules/gcp_compute_instance_module.html  
2. Запустить на нём ваше джанго приложения с less 1.1  
3. Ансиблом открыть 8000 порт для него.  

https://console.cloud.google.com/apis/credentials/serviceaccountkey  
Токен для деплоя.  
2 роли \ плейбука. Поднять инстанс, скопировать ваше приложение, запустить докер-композ.

# Ответ на задание часть 1

Содержит: 
1. Приложение с пайплайном запуска *.gitlab-ci.yml*.  
2. Плейбук для создания инстанса в Google Cloude *playbook_create_instance.yml*. Не стал создавать роль, сделал всё в едином файле.
3. Докерфайл для создания образа контейнера для запуска на управляющем хосте (для информации, в деплое не использую, забираю образ с докерхаба).
4. Плейбук *playbook8.yml* для установки приложения на целевом хосте, использует роль *deploy_services*, которая находится в отдельном проекте.


Ссылка на репозиторий с самим приложением и пайплайном для запуска через gitlab:  
https://gitlab.com/AYuSuslov/docker-build-gitlab-ci-less-3.8  

Ссылка на рабочее приложение с блогом: http://x.x.x.x:8000/, запущено с ветки master. При запуске с ветки dev запускается на порту 8001.

В файле *.gitlab-ci.yml* в стейдже *build* использую готовый образ на докерхабе под приложение (из-за управляющей машины с ARM-архитектурой).   
В стейдже *deploy* сохранил приватный ключ в качестве переменной на gitlab и использую его через *ssh-agent*.   
Для запуска Ansible в контейнере использую подготовленный имидж на основе alpine, сохранил его на докерхабе, тяну оттуда. Роль Ansible для деплоя клонирую из другого проекта на gitlab (часть 2). Конфиг файл ansible.cfg пришлось переместить в другое место из-за ошибки использования world-writable directory.   
После этого запускаю последовательно два плейбука. Использую dinamic inventory для получения информации по созданному хосту.
Использую стандартный docker runner, никаких волюмов дополнительно прокидывать не нужно.
